\usepackage{geometry}
%\geometry{reset}
\geometry{papersize={145mm,200mm}}

\geometry{twoside}
\geometry{bindingoffset=0pt}

% \geometry{heightrounded}
%\geometry{includeheadfoot}
%\geometry{includefoot}
\geometry{includehead}


%\geometry{hmargin={22mm,11mm},vmargin={12mm,13mm}}
\geometry{hmargin={16mm,16mm},vmargin={12mm,13mm}}
%\geometry{total={112mm,175mm}}
%\geometry{outer=10mm}
%\geometry{inner=27mm}
%\geometry{textwidth=112mm}
%\geometry{textheight=170mm}
\geometry{marginparwidth=0pt,marginparsep=0pt}
%\geometry{headheight=0pt}
%\geometry{headsep=0pt}
% \geometry{voffset=0pt}
%  \geometry{footskip=2mm}
% \geometry{showframe}
% \geometry{asymmetric}

%\setlength\hoffset{-7.4mm}
%\setlength\oddsidemargin{0pt}
%\setlength\evensidemargin{-15mm}
\geometry{hcentering}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headerFontSize}{\small}
%\fancypagestyle{plain}{%
% \pagestyle{empty}
\fancyhf{}
\fancyhead{}
% \fancyhead[RO,LE]{{\small\textrm{\thepage}}}
\fancyhead[LE,RO]{\headerFontSize\thepage}%
%\fancyhead[RE]{\leftmark}%
\fancyhead[RE]{\headerFontSize Информационно-телекоммуникационные
  технологии и матмоделирование --- 2015}%
\fancyhead[CO]{\headerFontSize \leftmark}
% \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
% \fancyfoot[C]{{\small\textrm{\thepage}}}
% \fancyfoot[RO,LE]{{\small\textrm{\thepage}}}
\fancyfoot{}

% \fancypagestyle{plain}{%
% \fancyhead[LE,RO]{\headerFontSize\thepage}%
% \fancyhead[RE]{\leftmark}%
% \fancyhead[LO]{\rightmark}
% \fancyfoot{}
% }

\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}
  \fancyhead{}
  \fancyfoot{}
  \fancyhead[CO,CE]{\LARGE \DivFontShape \mypartname}%
  % \fancyhf{}
  % \fancyhead[LC,RC]{\partname}%
  % \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \fancyfoot{}
}

\usepackage{pdfpages}

% \usepackage{url}

\sloppy
%\raggedbottom
\flushbottom

%\clubpenalty=10000
%\widowpenalty=10000
\finalhyphendemerits=0
\doublehyphendemerits=1000000

% \renewcommand{\chapterFontShape}{\bfseries}
\renewcommand{\headerFontSize}{\normalfont}

%\renewcommand{\titleFontShape}{\bfseries}
%\renewcommand{\titleFontSize}{\large}

%\renewcommand{\sectionFontShape}{\bfseries}
%\renewcommand{\sectionFontSize}{\normalfont}

% \renewcommand{\subsectionFontShape}{\bfseries}
%\renewcommand{\subsectionFontSize}{\normalfont}

%\renewcommand{\paragraphFontShape}{\bfseries}

%\titleformat{\chapter}[display]%
%    {\thispagestyle{fancy}\normalfont\chapterFontSize\chapterFontShape\chapterPosition}{\chaptertitlename\space\thechapter}{0.8\baselineskip}{\vspace{-1ex}\chapterFontSize}[\titlerule]

% \titleformat{\paragraph}[runin]%
%     {\normalfont\paragraphFontSize\paragraphFontShape}{\theparagraph\secaftersnum}{1em}{\indent}
% \titleformat{\subparagraph}[runin]%
%     {\normalfont\subparagraphFontSize\subparagraphFontShape}{\thesubparagraph\secaftersnum}{1em}{\indent}


% \captionsetup[wrapfigure]{labelformat=empty,font={small},justification=centerlast}
% \captionsetup[figure]{labelformat=empty,font={small},justification=centerlast}

\makeatletter
\@addtoreset{section}{PFUtitle}
\@addtoreset{equation}{PFUtitle}
\@addtoreset{figure}{PFUtitle}
\@addtoreset{table}{PFUtitle}
\@addtoreset{Example}{PFUtitle}
% \renewcommand\theequation{\@arabic\c@section}
\renewcommand\thechapter{\@Roman\c@chapter}

\renewcommand \thepart {\@Roman\c@part}

\usepackage{afterpage}

\def\mypartname{}

\renewcommand{\part}[2][]%
{%
  % {%
  \clearpage
  \refstepcounter{part}%
  % \interlinepenalty\@M
%    \begin{center}
%      \vskip 10\p@ \@plus -1ex \@minus -.2ex
%%      {\LARGE \DivFontShape \thepart.~#2\par}
%      {\LARGE \DivFontShape #2\par}
%    \end{center}
%    \par\nobreak
%    \vskip 10\p@\@plus -1ex \@minus -.2ex%
%  }
    % \def\mypartname{#2}
    \def\mypartname{#1}
  % \thispagestyle{plain}
  \fancyhf{}
  \fancyhead[CO,CE]{\LARGE \DivFontShape \mypartname}%
  % \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \afterpage{%
    \fancyhf{}
    \fancyhead[LE,RO]{\headerFontSize\thepage}%
    \fancyhead[RE]{\headerFontSize Информационно-телекоммуникационные
      технологии и матмоделирование --- 2015}%
    \fancyhead[CO]{\headerFontSize \leftmark}
  % \fancyhead[CE]{\headerFontSize Информационно-телекоммуникационные технологии и математическое моделирование высокотехнологичных систем}%
  % \fancyhead[CO]{\headerFontSize \leftmark \rightmark}
  % \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
    \fancyfoot{}
  }
  \addtocontents{tac}%
  {{\vspace{8dd}\protect\noindent\protect\raggedright\protect\protect\large\DivFontShape{\thepart.~#1}%
      \@par
      \vspace{4dd}}} 
  \addtocontents{toc}%
  % {{\vspace{8dd}\protect\noindent\protect\raggedright\protect\protect\large\DivFontShape{\thepart.~#2}%
  {{\vspace{8dd}\protect\noindent\protect\raggedright\protect\protect\large\DivFontShape{#2}%
      \@par
      \vspace{4dd}}}
}


\newcommand{\partNonumber}[2][]%
{%
  {%
    \clearpage
%    \refstepcounter{part}%
    \interlinepenalty\@M
    \begin{center}
      \vskip 10\p@ \@plus -1ex \@minus -.2ex
      {\LARGE \DivFontShape #2\par}
    \end{center}
    \par\nobreak
    \vskip 10\p@\@plus -1ex \@minus -.2ex%
  }
  \addtocontents{tac}%
  {{\vspace{8dd}\protect\noindent\protect\raggedright\protect\protect\large\DivFontShape{#1}%
     \@par
      \vspace{4dd}}} 
  \addtocontents{toc}%
  {{\vspace{8dd}\protect\noindent\protect\raggedright\protect\protect\large\DivFontShape{#2}%
      \@par
      \vspace{4dd}}}
}

\renewcommand{\tableofcontents}{%
    {\centering\textbf{\LARGE\contentsname}%
    \par\nobreak%
    \vskip 1ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
    \@starttoc{toc}%
%    \raggedbottom\relax
}

\def\@settitle{
  \begin{center}%
    % \@titlesize
    \titleFontSize\titleFontShape
    \MakeUppercase{\@title}
  \end{center}%
}

\def\@setalttitle{%
  \begin{center}%
    % \large
    % \bfseries
    \titleFontSize\titleFontShape
    \@alttitle
  \end{center}%
} % END \@setalttitle

\def\@setkeywords{%
  \hskip\parindent%
  % \@keywordsize%
  {\keywordsname:}\enspace \@keywords\@addpunct.%
}%
\def\@setaltkeywords{%
  \hskip\parindent%
  % \@keywordsize%
  {\keywordsname:}\enspace \alt@keywords\@addpunct.%
}%

\def\@abstract[#1]{%
  \global\@hasabstracttrue
  \hyphenpenalty\sv@hyphenpenalty     % restore \hyphenpenalty
  \global\setbox\t@abstract=\vbox\bgroup
 %  \if@twocolumn\onecolumn \fi
%      \if@twocolumn
%       \@restonecoltrue\onecolumn
%     \else
%       \@restonecolfalse
%     \fi
 %\leftskip\z@
  %\@rightskip\z@ \rightskip\@rightskip \parfillskip\@flushglue
%   \leftskip=0.10753\textwidth \rightskip\leftskip
  \leftskip=0pt \rightskip\leftskip
%   \small
    \itshape \bfseries
  \parindent 1em                      % \parindent in abstract
%  \noindent {\bfseries\abstractname}  % caption `Abstract' (bold)
%  \vskip 0.5\@bls    % half a line of space below
% \noindent
\ignorespaces
}

\def\@altabstract[#1]{%
  \begin{otherlanguage*}{\PFUaltlanguage}
  \global\@hasaltabstracttrue
  \hyphenpenalty\sv@hyphenpenalty     % restore \hyphenpenalty
%     \if@twocolumn
%       \@restonecoltrue\onecolumn
%     \else
%       \@restonecolfalse
%     \fi
  \global\setbox\t@altabstract=\vbox\bgroup
%   \leftskip=0.10753\textwidth \rightskip\leftskip
%  \leftskip=0.10753\columnwidth \rightskip\columnwidth
  \leftskip\z@ 
%  \leftskip=0.05\textwidth
%  \@rightskip0.5\textwidth \advance\@rightskip \columnsep
  \rightskip\leftskip
%  \advance\@rightskip 0.1\textwidth
%  \rightskip\@rightskip
%  \rightskip0.5\textwidth
%   \@rightskip\z@ \rightskip\@rightskip \parfillskip\@flushglue
%   \small
   \itshape \bfseries
  \parindent 1em                      % \parindent in abstract
%  \noindent {\bfseries\abstractname}  % caption `Abstract' (bold)
%  \vskip 0.5\@bls    % half a line of space below
%\noindent
\ignorespaces
}


\makeatother

\allowdisplaybreaks

% \setlength\leftmargini{0pt}

\usepackage{epigraph}

\usepackage{array}
\usepackage{hhline}
\usepackage{lscape}

\def\tableFont{\small}
% \goth
\let\goth\frak
% mathscr
\let\mathscr\mathcal

\usepackage{caption}
\captionsetup{font={small}}

\makeatletter
%\usepackage{float}
%\newfloat{scheme}{htbp}{los}[PFUtitle]
%\floatname{scheme}{Схема}
\newcounter{scheme}[PFUtitle]
\newcommand\schemename{Схема}
\def\fps@scheme{tbp}
\def\ftype@scheme{1}
\def\ext@scheme{los}
\renewcommand\thescheme{\@arabic\c@scheme}
\def\fnum@scheme{\schemename\nobreakspace\thescheme}
\newenvironment{scheme}
               {\@float{scheme}}
               {\end@float}
\DeclareCaptionFormat{gost1.5}{\hfill#1\newline#2#3\par}
\captionsetup[scheme]{format=gost1.5,labelsep=none,position=top,justification=centering}
\makeatother

\usepackage{titletoc}

\titlecontents{chapter}[0pt]%
{\vspace{1ex minus .1ex}}%
{\chaptertitlename\space\thecontentslabel.\quad}%
{}%
{\titlerule*[1pc]{.}\contentspage}

%{\vspace{1ex minus .1ex}\chapterFontShape}%

\titlecontents{section}[1pc]%
{}%
{\thecontentslabel.\quad}%
{..}%
{\titlerule*[1pc]{.}\contentspage}

\usepackage{threeparttable}
\usepackage{threeparttablex}

% Хак для xelatex
\def\etal{и др.}
\def\PFUudcName{УДК}

% \usepackage[mediummath]{nccmath}

% \usepackage{breqn}

% \usepackage{unicode-math}
% \setmathfont{Cambria Math}


%\usepackage[math-style=French]{unicode-math}
%\setmathfont{Cambria Math}
%\setmathfont{STIX}

% \usepackage{unicode-math}
% \setmathfont[math-style=french]{Cambria Math}
% \setmathfont[math-style=french]{STIXGeneral}

%\renewcommand{\thesubfigure}{\asbuk{subfigure}}
%\usepackage{subfigure}

%\usepackage{pagefram}

% \geometry{showframe}
% \usepackage{showframe}

% показать границы
%\usepackage[gridunit=mm]{showframe}

%\usepackage{makeidx}
% \usepackage{index}
\makeindex

\makeatletter
% \newcommand\printindex{\@input@{\jobname.ind}}
\def\@author@hook@post{\index{\authorfamily{} \authorinitialsplain}}

\def\@maketitle@hook@pre{\let\@maketitle@hook@pre\@empty}
% \def\@maketitle@hook@pre{%
%   \pagestyle{fancy}
%   % \fancyhf{}
%   \fancyhead[LE,RO]{\headerFontSize\thepage}%
%   \fancyhead[RE]{\headerFontSize Информационно-телекоммуникационные
%     технологии и матмоделирование --- 2015}%
%   \fancyhead[CO]{\headerFontSize \leftmark}
%   \fancyfoot{}
% }

\def\theindex{\clearpage\@restonecoltrue\if@twocolumn\@restonecolfalse\fi
  \columnseprule\z@ \columnsep 35\p@
  \twocolumn[\@xp\section\@xp*\@xp{Авторский указатель}]%

  \pagestyle{fancy}
  \fancyhf{}
  \fancyhead[LE,RO]{\headerFontSize\thepage}%
  \fancyhead[RE]{\headerFontSize Информационно-телекоммуникационные
    технологии и матмоделирование --- 2015}%
%    \addcontentsline{toc}{part}{Авторский указатель}
  \fancyhead[CO]{\headerFontSize Авторский указатель}
  \fancyfoot{}

  % \thispagestyle{plain}%
  \let\item\@idxitem
  \parindent\z@  \parskip\z@\@plus.3\p@\relax
  % \footnotesize
}

\makeatother

%\def\indexname{Авторский указатель}
%\renewcommand{\indexspace}{\relax}

\def\indexname{Авторский указатель}
\makeatletter
\renewenvironment{theindex}
               {\if@twocolumn
                  \@restonecolfalse
                \else
                  \@restonecoltrue
                \fi
                \twocolumn[\@makeschapterhead{\indexname}]%
                \@mkboth{\indexname}%
                        {\indexname}%
                %\thispagestyle{plain}
                \parindent\z@
                \parskip\z@ \@plus .3\p@\relax
                \columnseprule \z@
                \columnsep 35\p@
                \let\item\@idxitem}
               {\if@restonecol\onecolumn\else\clearpage\fi}

\makeatother

%\usepackage{lastpage}
%\usepackage[pagecontinue]{pageslts}
%\pagenumbering{arabic}
\usepackage{calc}
% \newcounter{PFUlastpage}
\usepackage{refcount}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../default"
%%% coding: utf-8-unix
%%% End: 
